美國一半成年國民已至少接種一劑疫苗 當局稱里程碑

美國一半成年國民已至少接種一劑疫苗 當局稱里程碑

美國政府宣布，一半成年國民已經至少接種了一劑新冠疫苗，形容是疫苗接種計劃的另一個里程碑，但承認還有很多工作要做，令對疫苗安全及效用存疑的民眾，前往打針。

當地疾控中心的報告指出，接近1億3千萬18歲或以上人士，已至少接種1劑疫苗，佔成年人總數的50.4%；接近8400萬名成年人的疫苗接種程序，已經全部完成，佔人口的32.5%。

國家過敏症和傳染病研究所所長福奇預計，政府可能在今個星期，建議恢復使用強生公司的新冠疫苗。他說假如到星期五，專家顧問組到疾控中心開會後，當局仍然不建議以某種形式，重新採用強生疫苗，他將會感到非常驚訝。

美國早前接獲幾宗接種強生疫苗後，出現罕見而嚴重的血栓報告，疾控中心、食品及藥物管理局建議，暫停使用強生疫苗。